劉伯溫石碑文

天有眼，地有眼，人人都有一雙眼，
天也翻，地也翻，逍遙自在樂無邊。
貧者一萬留一千，富者一萬留二三，
貧富若不回心轉，看看死期在眼前。
平地無有五穀種，謹防四野絕人煙，
若問瘟疫何時現，但看九冬十月間。
行善之人得一見，作惡之人不得觀，
世上有人行大善，遭了此劫不上算。
還有十愁在眼前：
一愁天下亂紛紛，二愁東西餓死人，
三愁湖廣遭大難，四愁各省起狼煙，
五愁人民不安然，六愁九冬十月間，
七愁有飯無人食，八愁有人無衣穿，
九愁屍體無人撿，十愁難過豬鼠年。
若得過了大劫年，才算世間不老仙，
就是銅打鐵羅漢，難過七月初一十三，
任你金剛鐵羅漢，除非善乃能保全，
謹防人人艱難過，關過天番龍蛇年。
幼兒好似朱洪武，四川更比漢中苦,
大獅吼如雷，勝過悼百虎，
犀牛現出尾，平地遇猛若，
若問大平年，架橋迎新主，
上元甲子到，人人哈哈笑，
問他笑什麼？迎接新地主，
上管三尺日，夜無盜賊難，
雖是謀為主，主坐中央土，
人民喊真主：
銀錢是個寶，看破用不了，
果然是個寶，地下裂不倒，
七人一路走，引誘進了口，
三點加一勾，八王二十口，
人人喜笑，個個平安。